1)Разница между var,const и let в том, что после const 
мы не можем изменять значение переменной. Они отличаються ещё областью видимости
ведь var ограничен только функцией в то время как const и let блоком в котором они написаны.
Так же переменная var существует и до обявленные её.

2)Потому что она объявляется глобально и может вызвать конфликт между переменными 
с одинаковыми названиями